msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Do not read this interlude until you have completed <b>Scenario IV–B: Weaver of the Cosmos</b>."
msgstr "<b>시나리오 IV-B: 우주의 가닥을 엮는 자</b>를 모두 끝내기 전에는 이 막간을 읽지 마세요."

msgid "After they have completed <b>Scenario IV-B: Weaver of the Cosmos</b>, ask the investigators of <i>The Web of Dreams</i> (Campaign B) which of the following is true:"
msgstr "<b>시나리오 IV-B: 우주의 가닥을 엮는 자</b>가 완료된 후, ‘<b>꿈의 거미줄</b> (캠페인 B)’의 조사자들에게 다음 중 무엇을 선택해야 하는지 질문하십시오:"

msgid "The bridge was completed."
msgstr "세계를 잇는 다리가 완성되었다"

msgid "The investigators returned to reality."
msgstr "조사자들이 현실 세계로 돌아왔다"

msgid "The investigators never escaped."
msgstr "조사자들이 차원의 틈새에서 벗어나지 못했다"

msgid "The investigators are still in the Dreamlands."
msgstr "조사자들이 아직 몽환의 땅에 있다"

msgid "The black cat surveys the destruction. \"Your world is a battleground. In truth, it always has been. Forces beyond your comprehension have been in conflict with one another far longer than what your kind (or, yes, even my kind) realize. They have long fought over the land of dreams, but there are many realities outside the Dreamlands, and only one entity can truly be the ruler of them all. I knew there was always a chance that this might happen. That we might fail. But in the end, at least I can say I tried. It's your fault, really, not mine.\""
msgstr "검은 고양이가 파괴된 세상을 돌아봅니다. “너희 세상이 전쟁터가 되었네. 아니, 실은 전쟁터가 아닌 적이 없었지. 너희가 이해할 수 없는 권능들은 너희 족속… 아니 우리 일족까지도 이해하기 어려운 오랜 세월 동안 마찰을 빚어왔어. 그들은 오랫동안 꿈속의 땅을 놓고 싸웠지만, 몽환의 땅 바깥에는 수 많은 현실이 있지. 그리고 오직 하나의 존재만이 그 모든 영역을 지배할 수 있어. 언젠간 이런 일이 일어날 수도 있을 거라고는 알고 있었는데… 우리가 실패할 수도 있다고 말이지. 나는 최선을 다했단 말이야. 이건 모두 너희들 잘못이야. 내 잘못이 아니라고.”"

msgid "There are no survivors."
msgstr "그 누구도 살아남지 못했습니다."

msgid "\"So you've made it back to your world. I hope you had a pleasant trip. Yes, your erstwhile companions are awake once more. But they're not the same, are they? Of course they're not. They might not remember their dreams, but that does not mean they did not happen. Do you not see the glimmer in their eyes? Have you not noticed them whispering to some other entity when you are not around? Yes, that one. You know of whom I speak. Don't worry, you at least have some time before the end. Just remember: I did warn you.\""
msgstr "“그래, 이제 원래 세계로 돌아왔구나. 행복한 여행길이었으면 좋겠네. 맞아, 너희 친구들도 깨어났어. 그런데 이전 같진 않은 것 같아. 안 그래? 그래… 저들은 달라졌어. 꿈속에서 무슨 일이 있었는지 기억도 못 하고 있는데, 실은 그 친구들 꿈속에서도 많은 일이 벌어지긴 했거든. 쟤들 눈 번득이는 거 보여? 너희들이 근처에 없을 때면 누군가에게 속삭이고 있는데, 아직 몰랐구나? 그래, 그놈한테 말하고 있는 게 맞아 누굴 말하는 건지는 너도 알잖아. 걱정 마, 이 모든 게 끝나기 전에 시간은 있겠지. 근데 기억해 둬. 난 분명 경고했단 걸 말야.”"

msgid "The two groups were reunited in the waking world. Or were they?"
msgstr "두 조사자 그룹이 꿈 바깥 세계에서 재회했습니다… 과연 진짜 재회한 걸까요?"

msgid "The investigators averted one form of destruction, but not the other."
msgstr "한쪽 조사자들은 닥쳐오는 파멸을 막아냈지만, 다른 쪽 조사자들은 파국을 맞이하고야 말았습니다."

msgid "\"What? Do I feel guilty? Of course not. Sure, had I not interceded, they might still be living their lives, ignorant to the truth of the world around them. Virgil included. But I feel no remorse. I did what I had to do. I tried to save them. Their blood is not on my hands.\" The black cat looks away. \"At least they won't be around to see the chaos that is to come.\""
msgstr "“뭐? 내가 죄책감을 느끼냐고? 그럴 리가 있어? 그래, 내가 끼어들지 않았으면 저들은 평온한 삶을 살고 있었을지 모르지. 모르는 게 약인 거잖아. 버질도 그렇고. 하지만 양심의 가책은 없어. 난 해야 할 일을 한 거고, 저들과 세상을 구하려 했던 거야. 내 손에 피를 묻힌 건 아니잖아?” 검은 고양이가 시선을 돌립니다. “뭐 그래도, 저 친구들은 앞으로 일어날 대혼란을 볼 일은 없겠네.”"

msgid "Each investigator from Campaign B is never heard from again."
msgstr "캠페인 B의 모든 조사자는 행방불명되었습니다."

msgid "\"What are you still doing here of all places? Oh, I see. You cannot find your way back to the waking world. Well, perhaps that is for the best. You see, your erstwhile companions are awake once more, but they have brough a passenger along with them. Do you really have to ask? You know of whom I speak. Trust me: stay here, in this world. Forget everything about your old life. It'll be much better here, I promise.\""
msgstr "“너희들 아직 여기서 뭐 하고 있는 거야? 아, 알겠다. 꿈 바깥 세계로 돌아가는 길을 못 찾은 거구나. 글쎄다… 어쩌면 이게 더 나은 일일지도 몰라. 봐 봐. 너희 동료들이 다시 깨어나긴 했거든. 그런데 그 친구들만 깨어난 게 아니야. 다른 존재와 함께 깨어났어. 꼭 나한테 물어봐야 해? 누굴 말하는 건지는 너도 알잖아. 날 믿어. 몽환의 땅에 머무르는 게 좋아. 이전의 삶일랑 잊어버려. 여기가 훨씬 나을 거야. 약속할게.”"

msgid "Each investigator from Campaign B lives a life of ignorant bliss."
msgstr "캠페인 B의 모든 조사자는 모르는 게 약인 현실을 외면하고 살아갑니다"

msgid "\"Oh, you're awake. Interesting. I did not expect you to return. You probably should not have. There is something you need to know. Your companions… well, long story short, things did not go as planned. Your world is no longer yours. Sorry to be the bearer of bad news. Anyways, since I have no desire to be a meal, I'll be off now. Whatever you do, don't leave this room."
msgstr "“아, 그래. 너희 일어났구나! 재밌네. 너희가 못 돌아올 거라 생각했거든. 차라리 그러는 편이 나았을 거야. 너희가 알아야 할 게 있어. 너희 친구들이… 있지, 긴 이야긴데 짧게 말하자면 계획이 어그러졌어. 너희 세상이 먹혀 버리고 말았어. 나쁜 소식이라 미안해. 어쨌든, 나도 저 밖에 쟤들 식사 거리가 될 생각은 없으니까 그만 가 볼게. 어찌 됐든 이 방을 떠나지 말아.”"

msgid "Each investigator from Campaign A is <b>killed</b>"
msgstr "캠페인 A의 모든 조사자는 <b>사망합니다.</b>"

msgid "\"Well isn't this a happy reunion. Yes, you have returned to the world of the waking. Now you can all go back to the pointless meandering you call life. Leave your dreams behind, like scraps to be devoured when next you are hungry. Or have you finally realized that your world is one of reverie, as well? Take what you have ingested from this dream and use it to shape your destiny. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“음. 행복한 재회구나. 그래, 너희 모두 꿈 바깥 세계로 되돌아왔으니 말이야. 이제 너희가 인생이라고 부르는 무의미하고도 구불구불한 곳으로 돌아갈 시간이야. 이 꿈은 다음 번에 배가 고플 때나 찾게 될 주전부리인 양, 내버려 두자고. 아니면 너희 세상도 마찬가지로 또 다른 몽상 중 하나란 걸 깨달은 거야? 꿈속에서 받아들인 것을 통해 너희 운명을 스스로 개척해 나가도록 해. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "The two groups were reunited in the waking world."
msgstr "두 조사자 그룹이 꿈 바깥 세계에서 재회했습니다."

msgid "The investigators win the campaign."
msgstr "조사자가 캠페인에서 승리했습니다!"

msgid ""
"The black cat watches your investigation from afar. \"I'm sorry that you will never find out what happened to your friends. You wouldn't remember me anyway, would you? I do hope you are able to rest again soon. After all, your world is saved. It would be a shame to squander that extra time, wouldn't it? Go live your life. Forget about your companions. There's nothing that can be done.\n"
"…You can't hear me, can you?\""
msgstr ""
"검은 고양이가 멀리서 당신을 지켜보고 있습니다. “미안해, 너희는 친구들이 어떻게 됐는지 영영 알 수 없을 거야. 어차피 나에 대해서도 기억 못 하게 될 거고. 다시 쉴 수 있길 고대할게. 어쨌든 너희 세계를 구했잖아. 그렇게 구해낸 시간을 낭비하는 건 부끄러운 일이겠지, 안 그래? 이제 가서 너희 삶을 살아. 친구들 따위 잊어버리라고. 너희가 할 수 있는 건 없어.\n"
"…너희들 내 말은 전혀 안 들리는구나, 그렇지?”"

msgid "\"Are you really never going to return? That's mighy selfish of you. Your companions are awake in the real world, and yet here you remain, partaking in the wonders of the Dreamlands. Well, I suppose I can't blame you. I would probably do the same were I in your shoes. I'd tell them where you are, but they won't remember me anymore, so you're on your own. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“진짜 안 돌아갈 거야? 정말 이기적인 친구들이네. 너희 친구들은 현실 세계에서 일어났는데 여기 남아서 경이로운 몽환의 땅이나 즐기시겠다 이거야? 음, 그래도 비난할 순 없네. 내가 너라도 그랬을 것 같거든. 내가 가서 너희들이 여기 있을 거라고 전해 주고 싶지만, 걔들이 날 더는 기억하지 못할 거라서 말야. 이제 너희들 혼자야. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "The two groups survived, but are forever separated"
msgstr "두 조사자 그룹 모두 살아남았습니다. 하지만 서로 영원히 만날 수가 없게 되었습니다."

msgid "\"You think you can just stay in your dreams and never have to deal with the consequences of what happened here? A foolish thought. Remember, you're only sleeping. Your bodies are not here; you are in both worlds at once. Do you not understand? Oh well. I suppose it is better for you this way. Stay here and forget everything about your old life. You'll prefer this to the alternative, I promise.\""
msgstr "“여기서 벌어진 파국을 외면하고서 꿈속에서 그냥 머물 수 있다고 생각하는 거야? 이런 천치를 봤나. 기억해, 너희들은 자고 있는 것 뿐이야. 몸은 꿈 바깥 세계에 있으니까 두 세계에 동시에 존재하는 거라고. 이해 못하겠어? 아, 음. 그래 차라리 너희들한테는 그 길이 낫겠다야. 여기에 머무르면서 옛 삶일랑 잊어. 그 편이 나을 거야. 약속할게.”"

msgid "Each investigator from Campaign A lives a life of ignorant bliss."
msgstr "캠페인 A의 모든 조사자는 모르는 게 약인 현실을 외면하고 살아갑니다."

msgid "\"Are you really never going to wake up? That's mighty selfish of you. Your companions have returned to the real world thinking they have saved your life, but you're going to stay in that hospital room asleep forever, won't you? Well, I suppose I can't blame you. I would probably do the same were I in your shoes. Don't worry, I won't tell them where you are. They'd keep looking for you if I did. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me."
msgstr "“진짜 안 깨어날 거야? 정말 이기적인 친구들이네. 너희 친구들은 너희 목숨을 구해냈다고 생각하고 현실 세계로 돌아갔는데, 너희들은 병원 침대에 누워서 영원히 잘 작정인 거지? 음, 그래도 비난할 순 없네. 내가 너라도 그랬을 것 같거든. 걱정 마, 걔들한테는 너희가 어딨는지 말 안 할게. 말했다간 걔들 또 너희를 찾아 나설 것 같거든. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "\"Keep searching and searching and searching, you'll never find them. They're far beneath the surface. In fact, they may not even be down there anymore. Who knows. In any event, just forget about them. Both worlds are safe now. Rejoice! Live out your lives without regret. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“계속 찾고 찾고 또 찾아봐도, 절대 걔들을 못 찾을 걸. 몽환의 땅 지표 아래 저 멀리에 있거든. 아니 어쩌면 이제 저 아래에 있지 않을지도 몰라. 누가 알겠어. 어쨌든, 걔들은 잊어버려. 두 세계 모두 안전하니까 그냥 기뻐하란 말야! 후회 없이 너희들 삶을 살아. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "\"Ah, so you have found one another at least? Even in a land as vast as the Dreamlands, I suppose it was inevitable you would bump into each other. Are you going to head back to your own world? No, I suppose not. Why would you? Everything you could ever want is here. I can't blame you. Together you can travel from the Pillars of the West to the Pillars of the East and see every wonder the world of dreams has to offer. Just remember, it's all fiction. Right?\""
msgstr "“아, 그래도 재회하긴 했네? 이 드넓은 몽환의 땅에서도 서로가 서로를 만날 운명이었나 봐. 이제 원래 세계로 돌아갈 거야? 하, 아마 아니겠지. 왜 그러겠어? 원하는 모든 게 여기 있는데. 비난할 생각은 없어. 같이 서쪽 기둥에서 동쪽 기둥까지 꿈의 세계에 펼쳐진 온갖 경이로운 것을 모험해 봐. 그냥 이거 하나만 기억하자구. 이거 다 가짠 거 알지?”"

msgid "\"A nice thought, but you're too late. The infestation has spread, and now touches all corners of the universe. This world, your world, the world beneath… I tried to help them, but it wasn't enough. Honestly, I wish you had never seen this. Now you'll find no peace here nor there.\""
msgstr "“좋은 생각인데, 늦었어. 이미 창궐은 시작된 지 오래야. 지금은 우주 구석구석까지 퍼졌을걸. 이 세계며 너희 세계며 저 아래 세계까지 모두 말야… 도우려고 했는데 부족했나 봐. 솔직히 말하자면 너희가 이걸 보지 않길 바랐어. 이제 여기서든 저기서든 평화란 신기루라는 걸 알아버렸잖아?”"

msgid "Each investigator from Campaign A is driven <b>insane</b>"
msgstr "캠페인 A의 모든 조사자는 <b>미칩니다.</b>"

msgid "\"What are you doing down here? No, your companions have already fled back to your world. It was a nice thought, but you're on your own now. Yes there are ways out of the Underworld, but they're not exactly easy to find. There are gugs, and ghasts, and ghouls, and… well you'll see. Honestly, why would you come down here? I guess I hope you make it back out some day. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“여기서 뭐 하는 거야? 너희 친구들은 다시 현실 세계로 도망쳤어. 뭐, 좋은 생각이긴 했지만, 이젠 너희들만 몽환의 땅에 있게 됐네. 그래, 지하세계에서 빠져나가는 길은 있지만 찾기가 쉽지 않을 거야. 구그도 있고 가스트도 있고 게다가 구울에… 음, 갖가지 걸 보게 될 걸. 솔직히 여기까지 왜 내려온 거야? 언젠가는 돌아갈 수 있길 바랄게. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "The black cat watches your escape with bated breath. \"Wow. I honestly did not see that one coming. They risked their lives for you, and now you risk yours for them. How interesting. Perhaps there is hope for your kind yet.\" After a few moments, it grows bored. \"Okay, enough of this. I have placed to be. I see that you will be all right without me. Take care of both worlds for me, would you?\""
msgstr "검은 고양이는 숨을 죽이고 당신이 탈출하는 것을 지켜봅니다. “와! 이렇게 될 거라고는 생각도 못 했는데 말야. 쟤들은 너희를 위해서 목숨을 걸었고, 이제 너희가 재들을 위해서 목숨을 건 거네. 재밌어. 너희 종족한테 아직 희망이 남았을지도 모르겠네.” 그러나 이내 고양이가 지루해합니다. “그래, 좋아, 이 정도면 충분하겠지. 나도 가야 할 곳이 있어. 이젠 너희도 나 없이 괜찮을 거야. 이제 너희한테 맡길게. 두 세계를 모두 잘 지켜 줘. 그래 줄 거지?”"

msgid "The two groups were reunited in the Dreamlands."
msgstr "두 조사자 그룹이 몽환의 땅에서 재회했습니다."

msgid "\"Oh, what a tragedy of errors this has become. You just passed each other! Oh well. You're on your own now. Yes, there are ways out of the underworld, but they're not exactly easy to find. There's gugs, and ghasts, and ghouls, and… well, you'll see. Honestly, why would you come down here? I guess I hope you make it back out some day. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“비극이 따로 없구나. 서로가 엇갈리고 말았잖아! 세상에나. 이젠 너희들만 몽환의 땅에 있게 됐네. 그래, 지하세계에서 빠져나가는 길은 있지만 찾기가 쉽지 않을 거야. 구그도 있고 가스트도 있고 게다가 구울에… 음, 갖가지 걸 보게 될 걸. 솔직히 여기까지 왜 내려온 거야? 언젠가는 돌아갈 수 있길 바랄게. 나 말야? 나도 돌아갈 집이 있지. 걱정 마, 장담할게. 언젠가 다시 보게 될 거야.”"

msgid "Check Campaign Log. <i>If (your investigator name) has broken the law of Ulthar.</i>"
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <i>울타르의 율법을 어겼다</i>라고 기재된 조사자가 있습니까?"

msgid "You awaken one night to the sound of hissing all around you. Hundreds of piercing cat eyes glare at you in the dark. One of the creatures leaps onto your chest, its claws digging painfully into your skin. \"Did you think we would not find you?\" Its eyes flash. It bares its teeth, and the rest of the cats close in."
msgstr "어느 날 밤, 침대 주변에서 고양이들이 하악질을 하는 소리를 듣고 잠에서 깨어납니다. 수백은 족히 되는 고양이들이 어둠 속에서 빛나는 눈으로 당신을 뚫어져라 바라보고 있었습니다. 고양이 한 마리가 당신의 가슴팍으로 뛰어올라 살갗에 발톱을 박아넣자 고통이 밀려듭니다. “그래, 우리가 널 못 찾아낼 거라 생각했나 봐?” 놈의 눈이 섬뜩하게 빛납니다. 놈이 이빨을 드러내자 다른 고양이들이 다가옵니다."

msgid "How dare you! You are <b>killed</b>."
msgstr "감히 고양이를 해치다니! <b>당신은 사망합니다</b>."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>니알라토텝의 침략이 시작되었다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>세계를 잇는 다리가 완성되었다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>니알라토텝의 침략이 시작되었다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 현실 세계로 돌아왔다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>니알라토텝의 침략이 시작되었다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 차원의 틈새에서 벗어나지 못했다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>니알라토텝의 침략이 시작되었다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 아직 몽환의 땅에 있다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들이 깨어났다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>세계를 잇는 다리가 완성되었다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들이 깨어났다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 현실 세계로 돌아왔다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들이 깨어났다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 차원의 틈새에서 벗어나지 못했다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들이 깨어났다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 아직 몽환의 땅에 있다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 몽환의 땅에 영원히 머물렀다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>세계를 잇는 다리가 완성되었다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 몽환의 땅에 영원히 머물렀다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 현실 세계로 돌아왔다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 몽환의 땅에 영원히 머물렀다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 차원의 틈새에서 벗어나지 못했다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 몽환의 땅에 영원히 머물렀다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 아직 몽환의 땅에 있다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 렝 수도원 아래로 내려갔다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>세계를 잇는 다리가 완성되었다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 렝 수도원 아래로 내려갔다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 현실 세계로 돌아왔다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 렝 수도원 아래로 내려갔다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 차원의 틈새에서 벗어나지 못했다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "두 캠페인 기록지를 모두 확인합니다. ‘<i>꿈꾸는 자들은 렝 수도원 아래로 내려갔다</i> (캠페인 A)’와  ‘<i>조사자들이 아직 몽환의 땅에 있다</i> (캠페인 B)’ 항목이 모두 있으므로 다음을 읽습니다."

msgid "Epilogue 1"
msgstr "후일담 1"

msgid "Epilogue 2"
msgstr "후일담 2"

msgid "Epilogue 3"
msgstr "후일담 3"

msgid "Epilogue 4"
msgstr "후일담 4"

msgid "Epilogue 5"
msgstr "후일담 5"

msgid "Epilogue 6"
msgstr "후일담 6"

msgid "Epilogue 7"
msgstr "후일담 7"

msgid "Epilogue 8"
msgstr "후일담 8"

msgid "Epilogue 9"
msgstr "후일담 9"

msgid "Epilogue 10"
msgstr "후일담 10"

msgid "Epilogue 11"
msgstr "후일담 11"

msgid "Epilogue 12"
msgstr "후일담 12"

msgid "Epilogue 13"
msgstr "후일담 13"

msgid "Epilogue 14"
msgstr "후일담 14"

msgid "Epilogue 15"
msgstr "후일담 15"

msgid "Epilogue 16"
msgstr "후일담 16"
